<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>

<channel>
<title>Новости группы "Обратная связь"</title>
<link>http://feedbackgroup.info/</link>
<description>Новости группы "Обратная связь"</description>
<language>ru</language>
<copyright>Группа "Обратная связь", (c) 2008</copyright>
<pubDate>Fri, 11 Apr 2014 13:08:57 EEST</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2014 13:08:57 EEST</lastBuildDate>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<managingEditor>Дмитрий Бродский</managingEditor>
<webMaster>Дима Батенков</webMaster>
<generator>Perl and XML::RSS</generator>
<ttl>7000</ttl>

<item>
<title>Аншлюс Крыма и угроза оккупации суверенной Украины</title>
<link>http://feedbackgroup.info/minigaz/mar14.html</link>
<description>Мини-газета "Петля обратной связи" - №1(11) - 15 марта 2014</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Мини-газета "Петля обратной связи"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/minigaz/mar14.html</guid>
<pubDate>Fri, 11 Apr 2014 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/minigaz/mar14.html" />
</item>
<item>
<title>Зиновьев Александр,  или гомосос о собственной персоне.</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/zinovyev.html</link>
<description>По страницам книжонки «логика» А. Зиновьева «Гомо советикус». Конспект книги А.З., осуществленный Бродским
 Дмитрием(Б.Д.), в 1983г.  и его  рассуждения и  выводы.</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Психология
мировоззрения// Интеллектуализм</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/zinovyev.html</guid>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/zinovyev.html" />
</item>
<item>
<title>Грузинские зарисовки</title>
<link>http://feedbackgroup.info/strano/batumi_all.html</link>
<description><p>Осенью 2011 года мы с мужем Дмитрием Бродским прожили два месяца в Грузии. В годовщину этого замечательного в нашей жизни события я решила опубликовать свой грузинский дневник. Конечно, нужно было это сделать давно, но, как всегда, повседневность несколько отодвинули эту работу, что, впрочем, не давало мне покоя.</p> <p>Я начну с Батумских зарисовок. Город произвёл на нас сказочное впечатление - тень Колхиды следовала за нами всюду, - начиная с моря, голубых гор на горизонте и заканчивая старинными камнями крепости Гонио у самой границы с Турцией. Всё вокруг дышало древностью.</p><p>Своё путешествие в Колхиду мы совершили из Одессы, морем, как многие наши знаменитые поэты и писатели. Ни в коем случае не сравнивая себя с ними, мы просто хотели окунуться в атмосферу очарования Грузией, которой, несомненно, дышали они все: Мандельштам, Бабель, Паустовский, Олеша. И все они прибыли в солнечную страну именно морем.</p><p>Так поступили и мы.</p></description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение// Грузия</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/strano/batumi_all.html</guid>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/strano/batumi_all.html" />
</item>
<item>
<title>Принцип «реальной политики» в право- и мирозащите</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/realpolitik.html</link>
<description>«Права человека как фактор международной политики - достижения, тупики и ловушки» - так называлась «экспертная дискуссия», которую провели 18 сентября 2012г. в стенах Московского Центра «Мемориал» по адресу Каретный ряд, д. 5/10 «Международный Мемориал», Государственный Университет - Высшая школа экономики, РЭШ, Центр изучения Интернета и общества и Фонд им. Генриха Бёлля.</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Защита прав человека и гражданина - жертв преступных преследований// Правовой консилиум</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/realpolitik.html</guid>
<pubDate>Sat, 08 Dec 2012 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/realpolitik.html" />
</item>
<item>
<title>Израиль - не проблема, а спасение Ближнего Востока</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hasan_yusef.html</link>
<description>Сын одного из лидеров ХАМАСА Мосаб Хассан Юсеф выступил на съезде произраильских организаций Европы с речью достойной самого пристального внимания, которая может и должна стать одной из козырных карт в контрпропаганде Израиля и всего свободного мира против исламской экспансии, агрессии, клеветы и фальсификации истории.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hasan_yusef.html</guid>
<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hasan_yusef.html" />
</item>
<item>
<title>Если Израиль пойдет ко дну, то ко дну пойдем мы все</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/asnar.html</link>
<description>Уже слишком давно в Европе стало немодно выступать в поддержку Израи­ля.
А уж после недавнего инцидента на борту корабля в Средиземном море, на­битого антиизраильскими активистами, трудно придумать более непопулярный объект для поддержки.
В идеальном мире атака израильских морских коммандос на «Мави Мармара» не закончилась бы девятью погиб­шими и десятком раненых.
В идеальном мире солдат бы мирно приветствовали на корабле.
В идеальном мире ни одно государство, не говоря уже о недавнем союзнике Израиля, каковым является Турция, не выступило бы спонсором и организатором флотилии, единствен­ной целью которой было создание для Израиля невозможной ситуации: по­ставить его перед выбором - отказ от собственной политики безопасности и прекращения морской блокады или риск вызвать гнев всего мира.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/asnar.html</guid>
<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/asnar.html" />
</item>
<item>
<title>Борьба Израиля есть борьба всего мира</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/pilar_arabs.html</link>
<description>Пилар Рахола (Pilar Rahola) - испан­ский политический
      деятель, журналистка, а также активист крайне левых в
      Испа­нии. Её статьи публикуются в испанских газетах и в
      некоторых из наиболее важных газет Латинской Америки. В
      данной речи на одной из конференций она высказыва­ется по
      поводу пропалестинских демон­страций.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/pilar_arabs.html</guid>
<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/pilar_arabs.html" />
</item>
<item>
<title>Зачем России нужен был Кавказ?</title>
<link>http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2012.html</link>
<description>Сегодня мы отмечаем очередную годовщину депортации чеченцев и ингушей в феврале 1944  года. По приказу Сталина 387 тыс. чеченцев и 91 тыс. ингушей в считанные дни были погружены в товарные вагоны и выселены в республики Средней Азии со своей родной земли. Любое сопротивление жестоко подавлялось. До места назначения доехала половина, а еще половина от оставшихся людей умерли от голода и холода уже в диких степях. Вайнахи стали лишь очередными в списке депортированных народов за время тиранической диктатуры Сталина. И это преступление, как, впрочем, и все остальные преступления режима, до сих пор не осуждено.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Листовки группы "Обратная связь"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2012.html</guid>
<pubDate>Wed, 22 Feb 2012 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2012.html" />
</item>
<item>
<title>Новодворская знает как решить конфликт Израиля и арабов (2009)</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/novodv_arabs.html</link>
<description>27 ноября 2009 г. в блоге лидера российского "Демократического Союза" Валерии Новодворской были опубликованы ее ответы на вопросы: "Как скоро разрешится палестино-израильский конфликт и разрешится ли вообще?" и "Является ли по вашему мнению Государство Израиль демократическим?" </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/novodv_arabs.html</guid>
<pubDate>Sat, 28 Jan 2012 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/novodv_arabs.html" />
</item>
<item>
<title>Армянофобия</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/armyanofob.html</link>
<description>Теперь каждый из наших читателей сможет самостоятельно ознакомиться с материалами по проблеме уничтожения армян турецкими шовинистами. Мы же, члены группы «Обратная связь», большая часть из которых русского и еврейского происхождения, давно не сомневаемся в том, что массовое убийство армян в Турции в начале 20 века содержало все признаки геноцида, чем и являлось.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Проблемы ксенофобии</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/armyanofob.html</guid>
<pubDate>Fri, 30 Dec 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/armyanofob.html" />
</item>
<item>
<title>Принцип экономии мышления, его предтечи в природе

и далеко ведущие из него выводы... </title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/princip_ekonomii.html</link>
<description>Одним из методологических инструментов познания служит принцип экономии мышления. Этот принцип применим в поиске причин происхождения той или иной реалии, события, процесса или механизма функционирования системы.

Любители красного словца часто, стремясь продемонстрировать свою учёность, обозначают этот принцип звучной метафорой - «бритва Оккама» (Ульям Оќккам, 1285-1349).

В сущности же речь идёт о приёме познания, в соответствии с которым субъект познания должен выбрать их двух близких гипотез более простое решение.

Этот принцип, по моему, вполне адекватен в качестве познавательного инструмента потому, что соответствует протеканию реальных объективных и субъективных процессов. </description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>К обоснованию материалистического понимания бытия</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/princip_ekonomii.html</guid>
<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/princip_ekonomii.html" />
</item>
<item>
<title>Наш заурядный / незаурядный случай. Часть 3</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_zauradniy.html</link>
<description><p>Дело Егора Новиковского, не будучи «громким», становится знаковым, отчасти в силу его как бы незначительности. Молодому человеку, инвалиду, задержанному на улице, поскольку производил впечатление находящегося в состоянии опьянения (на самом деле, прирожденная дискоординация движений) милиционеры (больше некому) подложили в наружный карман верхней одежды наркотик, потом стали «шить» дело.</p>
<p>Вся эта история и эволюция настоящего «показательного» дела описана в моих предыдущих аналитических записках под общим названием «Наш заурядный / незаурядный случай. Дело Егора Новиковского», часть 1 и часть 2. Сейчас пишу часть 3.</p></description>
<author>Андрей Алексеев</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_zauradniy.html</guid>
<pubDate>Sun, 23 Oct 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_zauradniy.html" />
</item>
<item>
<title>Терминологический ликбез</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/likbez.html</link>
<description>В последние годы приходится сталкиваться с тем, что люди, враждебно относящиеся к евреям, выступают против того, чтобы их называли антисемитами и юдофобами. Изображая себя знатоками лингвистки и обнаруживая при этом свое невежество, они спекулируют на недостаточном знакомстве значительной части общества с терминологией. По их утверждениям, они – не антисемиты, поскольку хорошо относятся к арабам, и не юдофобы, поскольку не испытывают страха перед евреями. Используя разнообразные уловки, они стремятся ввести в легальный оборот слово «жид» как ненаказуемое по закону оскорбление евреев. Еще десять лет назад это было немыслимо. А сейчас это слово широко и вызывающе используется на страницах национал-патриотической прессы и литературы, на плакатах националистов, звучит на митингах.

Прокуратуры и суды практически не противостоят антисемитской пропаганде, чем и пользуются антисемитские издания. Их не преследуют по закону о разжигании национальной вражды (по ст. 282 УК РФ) или преследуют весьма неэффективно, а они, чувствуя безнаказанность, подают иски о защите чести и достоинства и деловой репутации по ст.152 Г\К РФ против тех, кто считает их антисемитскими (юдофобскими) изданиями. Их доводы часто основываются на приписывании известным словам выдуманных ими новых значений взамен принятых и закрепленных в словарной литературе.

И хотя значения слов «антисемитизм», «юдофобство» и «жид» хорошо известны, представляется целесообразным напомнить о них в связи с активизацией антисемитов в последнее время.</description>
<author>Виктор Золотаревич</author>
<category>Юдофобия// Теория</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/likbez.html</guid>
<pubDate>Sat, 25 Jun 2011 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/likbez.html" />
</item>
<item>
<title>Продукт природы» и революция</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/produkt.html</link>
<description>В поисках научного аппарата, позволяющего «объективно» оценить роль евреев в русской революции и избежать при этом обвинений в антисемитизме, национал-патриоты обращаются к теории этногенеза, разработанной Л.Н. Гумилевым. В обзоре 1 докладов на Международном антифашистском форуме, проходившем в Москве 20-22 января 1995 г., Герман Дилигенский отметил, что некоторые участники форума говорили о возможной эволюции фашизма в России от «грубо вульгарных, иррациональных, популистских форм» к «уровню “высокой” праворадикальной культуры». Он обратил внимание на то, что на форуме «в качестве одной из возможных идейно-структурных парадигм, которые будут использованы в такой эволюции фашизма, называлась историко-философская концепция Льва Гумилева». В докладе на этом форуме Давид Раскин сказал: «Наблюдение над идеологией крайне правых показывает, что именно идеи Гумилева они берут на вооружение, все больше на них опираются, все больше актуализируют их» 2 .

Остановимся на одной новой «научной» концепции, основанной на идеях Льва Гумилева и пополнившей богатый арсенал средств, используемых в современной антисемитской пропаганде. </description>
<author>Виктор Граев</author>
<category>Юдофобия// Русские и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/produkt.html</guid>
<pubDate>Fri, 24 Jun 2011 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/produkt.html" />
</item>
<item>
<title>Решение ближневосточного конфликта - в Иордании</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/wilders.html</link>
<description>К Израилю часто относят­ся несправедливо. Весь мир озабочен судьбой палестинцев в лагерях беженцев в Ливане, Газе и других местах, и мно­гие осуждают за это Израиль. ООН утверждает, что есть 4,7 млн. палес­тинских беженцев, обвиняя Израиль.

Говорят, что палестинцев нужно вер­нуть в «Палестину». Но где эта «Па­лестина»?

Говорят, что Израиль дол­жен решить проблему Палестины. Но несет ли Израиль ответственность за положение палестинских беженцев?

Я отвечаю: «Нет». </description>
<author>Гирт Вильдерс</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/wilders.html</guid>
<pubDate>Sun, 15 May 2011 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/wilders.html" />
</item>
<item>
<title>В ПОИСКАХ БРОДА. Часть II</title>
<link>http://feedbackgroup.info/strano/brod2.html</link>
<description>На станцию Броды мы приехали ранним утром 22 июля поездом Москва-Черновцы. Вокзал произвел впечатление тихого одинокого путника, вечно ожидающего поезда дальнего следования. По прямой, как стрела, Железнодорожной улице мы вошли в город, к самому его сердцу – Площади Рынок. </description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/strano/brod2.html</guid>
<pubDate>Sat, 16 Apr 2011 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/strano/brod2.html" />
</item>
<item>
<title>Дело Егора Новиковского. Заявление о преступлении.</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_prestup.html</link>
<description>Близится годовщина с момента открытия как будто заурядного уголовного дела № 216766 в Красносельском РУВД. Напомню: дело возбуждено по признакам преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 228 УК РФ (хранение наркотического средства без цели сбыта). Обвиняется (теперь уже обвиняется, а не подозревается!) инвалид 2-й группы по общему заболеванию Егор Новиковский. </description>
<author>Андрей Алексеев</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_prestup.html</guid>
<pubDate>Fri, 11 Mar 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/novik_prestup.html" />
</item>
<item>
<title>Законы войны</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/zakony.html</link>
<description>Мне хотелось бы услышать оппонентов, этих плюрали­стов-моралистов, среди кото­рых есть и евреи, плывущие к нашим берегам «спасать Га­зу». Как выражаются у нас в Одессе, я имею сказать пару слов таким доброхотам! Но в «русской» прессе их голоса не слышны. А что, если напеча­тать мой крик души? Может быть, откликнется кто из

 «Шалом-ахшав» и иже с ними? </description>
<author>Анатолий Бурштейн</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/zakony.html</guid>
<pubDate>Fri, 11 Mar 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/zakony.html" />
</item>
<item>
<title>Памяти Галины Кожевниковой, заместителя директора Информационно-аналитического центра Сова, специализирующегося на исследовании проблем национализма и ксенофобии современной России</title>
<link>http://feedbackgroup.info/wal/heroes/kozhevnikova.htm</link>
<description><p>Российская и мировая интеллигенция понесла невосполнимую утрату.</p>
<p>В результате неизлечимой болезни безвременно погибла русский историк, кандидат исторических наук, социолог-антинацист Галина Владимировна Кожевникова (р.1974).</p></description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Герои Человечности</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/wal/heroes/kozhevnikova.htm</guid>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/wal/heroes/kozhevnikova.htm" />
</item>
<item>
<title>Адекватно о том, какое отношение имеют палестинские арабы к территории Израиля </title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/udivitelno.html</link>
<description><p>Поток антиизраилизма и ан­тисемитизма обрушивает на нас либерально-политкор­ректный мир, который соз­дают и умножают те, кто формирует «общественное мнение»: политики и нобелев­ские лауреаты типа Картера или Сарамагу, профессура из знаменитых университетов.</p>
<p>Кто-то трудится за деньги, кто-то - для политическо­го рейтинга, кто-то просто по идейным антисемитским убеждениям или из-за трусо­сти.</p>
<p>Подавляющее большин­ство этих мужей начина­ют свои научные построения с одного аксиоматического (непререкаемого и общепри­нятого) утверждения: «палестинский народ» существу­ет, земля от Иордана до моря всегда принадлежала ему, Иерусалим - священный город арабов и т. д.</p>
<p>Отсюда есте­ственным образом возника­ет «израильские оккупанты», раздел Иерусалима, беженцы, оправдание террора под ви­дом национально-освободи­тельной борьбы и даже про­сто ликвидация Израиля как еврейского государства.</p>
<p>Приняв начальную аксио­матику, оппонентам весьма затруднительно возражать против прочих «научных» до­водов.</p>
<p>Между тем именно началь­ная аксиоматика является ло­жью и фальсификацией исто­рии.</p></description>
<author>А. Герчиков</author>
<category>Юдофобия// Арабы и евреи</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/udivitelno.html</guid>
<pubDate>Tue, 01 Mar 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/udivitelno.html" />
</item>
<item>
<title>День памяти жертв депортации вайнахов, 2011 г.</title>
<link>http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2011.html</link>
<description><p>В эти дни мы поминаем жертв сталинской депортации: чеченцев, ингушей, карачаевцев, балкарцев и других народов Кавказа.</p>
<p>В 1999 г. начался путинский этап войны против народов Северного Кавказа, и все эти годы мы продолжаем стоять перед москвичами в еженедельных пикетах и митингах за прекращение насилия и установление мира на Кавказе и по всей России.
За прошедшие годы эти встречи стали нашей публичной молитвой в духе призыва к россиянам о покаянии «Чечня, прости нас!»
В эти суровые зимние дни 1944 года чеченцев и ингушей выселяли из своих домов, частью убивая и даже сжигая на месте, как в чеченском Хайбахе.
Спустя годы Европейский парламент назвал эту «спецоперацию» - геноцидом на уровне Холокоста еврейского и цыганского народов времён второй мировой войны.</p>
<p>Но сама Россия эту депортацию не признала преступлением.</p></description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Листовки группы "Обратная связь"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2011.html</guid>
<pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/listovka/22febr2011.html" />
</item>
<item>
<title>В ПОИСКАХ БРОДА. Часть I</title>
<link>http://feedbackgroup.info/strano/brod1.html</link>
<description><p>Мы с мужем Дмитрием Бродским, начиная с 2005 года, совершаем длительные путешествия по Украине. Сдаем свою московскую квартиру и уезжаем. Изначально целью наших путешествий было побывать на земле наших еврейских предков, увидеть своими глазами те места, где они родились, почувствовать глубже их жизнь, понять ее.</p>
<p>Довольно длительный период своей жизни я преподавала историю в школе, - и для самых маленьких, и для подростков. И поняла одну вещь, - на мой взгляд, принципиально важную. Та история, которая изложена в учебниках - это лишь обобщенный приблизительный вариант того (а зачастую еще и искаженный), что случилось с людьми и обществами в предыдущие эпохи, а подлинная история часто бывает от нас сокрыта и требует личного участия и распознавания. Я имею в виду историю повседневной жизни отдельных людей. Только из таких отдельных камушков и может сложиться более-менее адекватный образ прошлого, а это значит, что изучение повседневной жизни отдельных людей есть важнейший путь познания современности, нас сегодняшних - через осмысление судеб наших предков. Такой путь требует, конечно же, мотивации и определенных навыков работы с различными документами или иными артефактами. В нашем случае такими источниками собираемых фактов стали музеи и архивы городов и местечек Украины, их улицы и закоулки, кладбища, мемориалы и, конечно же, жизнь среди аборигенов, - потомков тех, кто жили бок о бок с нашими предками. </p></description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/strano/brod1.html</guid>
<pubDate>Thu, 10 Feb 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/strano/brod1.html" />
</item>
<item>
<title>Мусульмане спасали еврейских детей-блокадников</title>
<link>http://feedbackgroup.info/wal/heroes/ohtov.htm</link>
<description>Сегодня, в дни 63-й годовщины Победы над фашис­тской Германией, в разных уголках мира отдают дань памяти погибшим фронтовикам, ушедшим из жизни вете­ранам, чествуют ныне здравствующих. Вместе с тем, некоторые страницы истории Великой Отечественной вой­ны и подвига людей остаются неизвестными и нуждаются в признании и осознании.

Об одном из таких эпизодов войны рассказывает­ся в публикуемом ниже репортаже из черкесского аула.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Герои Человечности</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/wal/heroes/ohtov.htm</guid>
<pubDate>Wed, 02 Feb 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/wal/heroes/ohtov.htm" />
</item>
<item>
<title>Дело Егора Новиковского. Мониторинг: продолжение следует. </title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>Дело Егора Новиковского. Мониторинг: продолжение следует. </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>Дело Егора Новиковского. Август - октябрь 2010 </title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>Дело Егора Новиковского. Август - октябрь 2010 </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>«Протоколы сионских мудрецов» под судом</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/protocols.html</link>
<description>Шестьдесят лет назад, осенью 1937 года, в столице Швейцарии Берне закончился процесс по делу о так называемых «Протоколах сионских мудрецов» (ПСМ). После долгого тщательного разбирательства (процесс начался в 1933 году) суд принял решение: считать, что это сочинение - клевета на евреев. Несмотря на то, что подобной же точки зрения придерживаются серьезные ученые и авторитетные энциклопедии, ПСМ продолжают «жить»: они переиздаются, их можно купить на книжных лотках, в книжных магазинах</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Юдофобия</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/protocols.html</guid>
<pubDate>Sun, 26 Dec 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/protocols.html" />
</item>
<item>
<title>Пикет в защиту Виталия Бунтова</title>
<link>http://feedbackgroup.info/listovka/buntov-sept30.html</link>
<description>30 сентября в Москве у памятника А.Грибоедову прошел пикет в защиту Виталия Бунтова</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/listovka/buntov-sept30.html</guid>
<pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/listovka/buntov-sept30.html" />
</item>
<item>
<title>Дело В.Бунтова - Заявление осужденного Жарикова от 26.08.2010</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/zharikov_26_08_2010.html</link>
<description>Заявление осужденного Жарикова от 26.08.2010</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/zharikov_26_08_2010.html</guid>
<pubDate>Thu, 23 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/zharikov_26_08_2010.html" />
</item>
<item>
<title>Дело В.Бунтова - заявление от 06.09.2010 - дополнение</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_2.html</link>
<description>Заявление В.Бунтова от 06.09.2010</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_2.html</guid>
<pubDate>Thu, 23 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_2.html" />
</item>
<item>
<title>Дело В.Бунтова - заявление от 06.09.2010</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_1.html</link>
<description>Заявление В.Бунтова от 06.09.2010</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_1.html</guid>
<pubDate>Thu, 23 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_06_09_2010_1.html" />
</item>
<item>
<title>Карпатское путешествие</title>
<link>http://feedbackgroup.info/strano/karpaty.html</link>
<description>Места эти очень красивы и необычны для наших глаз. Широкая долина обрамлена невысокими лесистыми горами, ее рассекает река Чёрный Черемош. Звук реки не смолкает ни на мгновение, - меняется лишь его сила и характер. Подумалось прямо сейчас, что подобный характер присущ и людям, живущим в этой долине. Спокойствие, сдержанность, даже скрытность может в мгновение ока обернуться страстностью, гневом, неприступностью.</description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/strano/karpaty.html</guid>
<pubDate>Sat, 18 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/strano/karpaty.html" />
</item>
<item>
<title>Интервью с Дмитрием Якубовским</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/yakubovsky.html</link>
<description>В данном номере нашего «Литературного приложения» мы публикуем материалы журнала «Люди как они есть», посвященные драматической судьбе человека, причастного к ключевым событиям посткоммунистической России вплоть до трагедии октября 1993 г.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Политология// История России</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/yakubovsky.html</guid>
<pubDate>Sat, 18 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/yakubovsky.html" />
</item>
<item>
<title>Израильский дневник - часть 3</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/israel/part3.html</link>
<description>Постоялые дворы в Иерусалиме – те же гостиницы. У нас был номер на троих: большая двуспальная кровать, раскладное кресло, туалет, душ, кухня с электрическим чайником и, конечно же, кондиционер! Иерусалимские ночи в апреле холодные, поэтому кондиционер был включен на обогрев.

Итак, шаббат мы встречали в Иерусалиме…</description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/israel/part3.html</guid>
<pubDate>Fri, 17 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/israel/part3.html" />
</item>
<item>
<title>Нобелевская лекция Ивана Петровича Павлова 'О русском уме'</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/pavlov.html</link>
<description>Текст лекции великого учёного и мыслителя Ивана Петровича Павлова (1849-1936) мы рекомендуем изучить читателю, причисляющему себя к русскому и любому иному народу, в связи с его особой, концептуальной важностью.

Иван Петрович Павлов - истинный отец и учитель русского народа. Трагично, что пока он не стал образцом для него.

Иван Петрович предлагает каждому человеку критически взглянуть на себя и привести свой ум в соответствие с требованиями ответственного отношения себя к своей нации, своей нации к человечеству.

Его подход в силу большого опыта ведения им психофизиологических исследований и нравственного (коллективистского и цивилизованного) отношения к миру тяготеет к системному. (Б.Д.)</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Психология мировоззрения</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/pavlov.html</guid>
<pubDate>Thu, 16 Sep 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/pavlov.html" />
</item>
<item>
<title>Палестинские беженцы - комментарий Д.Бродского к статье "Разрушительное образование"</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/pal_refugees.html</link>
<description>Прочитав эту статью, я растерялся.

Действительно, 4 миллиона неприкаянных людей, потомков беженцев из Палестины, по-преимуществу арабского происхождения, - это проблема для Израиля, которую он должен как-то решать. Но потом, как всегда бывает со мной, я задумался: а почему такая «честь» только для Израиля?</description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Юдофобия// Полемика</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/pal_refugees.html</guid>
<pubDate>Wed, 01 Sep 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/pal_refugees.html" />
</item>
<item>
<title>Разрушительное образование</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/unrwa.html</link>
<description>Недавно в Израиле прошла встреча, посвященная проблеме обучения детей в палестинских школах, а именно, - массированной пропаганде так называемого "права на возвращение" палестинских беженцев и уничтожение Израиля. К сожалению, все это финансируется Западными странами, а осуществляется через ООН. Мы считаем, что эта проблема чрезвычайно важна не только для Израиля, но и всего региона в целом, а возможно, и шире - цивилизованного мира, поэтому решили опубликовать на нашем сайте статью одного из организаторов встречи в переводе с иврита на русский язык.</description>
<author>Боаз Арад</author>
<category>Юдофобия// Полемика</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/unrwa.html</guid>
<pubDate>Wed, 01 Sep 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/unrwa.html" />
</item>
<item>
<title>Дело В.Бунтова: Запись судебного заседания - 19.08 - часть 2</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part2.html</link>
<description>Расшифровка записи судебного заседания от 19.08.2010 г. - Часть 2</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part2.html</guid>
<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part2.html" />
</item>
<item>
<title>Дело В.Бунтова: Запись судебного заседания - 19.08 - часть 1</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part1.html</link>
<description>Расшифровка записи судебного заседания от 19.08.2010 г. - Часть 1</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part1.html</guid>
<pubDate>Thu, 26 Aug 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov_19_08_2010_part1.html" />
</item>
<item>
<title>Обращение к коллегам и друзьям</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>Уважаемые коллеги! Дорогие друзья!

В ваших откликах на эту «горячую» тему присутствовали личный и/или общественный моменты. Личный – со-переживание, со-чувствие, можно сказать, и со-страдание  автору рассылки и его близким. Общественный -  широкий спектр реакций, относящихся к состоянию нашего общества, лишний раз высвеченному настоящим случаем. За оба эти момента – спасибо!
Раньше мои рассылки предшествовали интернет-публикациям. Но вот эти публикации, благодаря Татьяне Косиновой и ее коллегам на «Когит.ру» (http://www.cogita.ru/), стали   настолько оперативными, что я сейчас могу указать в очередной рассылке – сетевую ссылку, где эти материалы уже размещены: http://www.cogita.ru/dokumenty/delo-egora-novikovskogo/monitoring-dela-egora-novikovskogo .
Пользуюсь случаем поблагодарить также и других моих публикаторов: Елену Батенкову и Дмитрия Бродского («Обратная связь» -http://feedbackgroup.narod.ru/start.htm), Ирину Яковлеву («ИМЯ. Капризы памяти» - http://sundry.wmsite.ru/), Владимира Рамма («Демократическое сетевое сообщество» - http://demset.org/).
Вас же приглашаю обратиться к дальнейшим перипетиям  «дела» Егора Новиковского - моего внука, «попавшего в историю», к чему сам он явно не стремился.
Простите, что на сей раз посылаю деперсонализированную рассылку (одновременно в ряд адресов, без личного обращении). Только так я могу без задержки сообщить свою информацию всем, кому она может быть в том или ином отношении интересна.

Ваш – Андр. Алексеев. 19.08.2010.</description>
<author>Андрей Алексеев</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Sat, 21 Aug 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>Дело Виталия Бунтова</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov.html</link>
<description>Драматическая судьба Виталия Бунтова и его героической семьи как индикатор степени разрушения российской судебной системы: замены государства сетью мафиозных кланов.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Право человека на жизнь</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov.html</guid>
<pubDate>Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/buntov.html" />
</item>
<item>
<title>Продолжение дела Егора Новиковского </title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>Мы предлагаем читателям нашего сайта ознакомиться с материалами дела и защиты Егора Новиковского из Санкт-Петербурга. Эта история молодого человека, инвалида 2-й группы, особенно важна для наблюдения общественности и драматична именно своей обыденностью в сегодняшней России. То, что случилось с Егором, может случиться едва ли не с каждым из нас. Поэтому мы не должны мириться с фактами злоупотреблений и произвола в действиях сотрудников правоохранительных органов в отношении отдельного, тем более - нездорового человека.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Wed, 04 Aug 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>Израильский дневник. Части 1 и 2</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/israel/part1.html</link>
<description>В январе 1996 года мой сын переехал жить в Израиль, и с тех пор эта земля стала для него вторым домом. Я знаю, что в его сердце живут две Родины, и мне это нравится!

Прошлой осенью Митя пригласил нас с мужем посетить Израиль. Мы запланировали поездку на начало апреля, до христианской Пасхи, чтобы не попасть в самый разгар туристического бума.

В своем дневнике я хотела запечатлеть свои непосредственные переживания от поездки на Святую землю и выразить глубокое чувство благодарности людям, возродившим своими руками это Чудо. Этих людей я почти не знаю. Но страна, созданная их руками и сердцами, дарит бесконечную радость жизни.</description>
<author>Лена Батенкова</author>
<category>Страноведение</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/israel/part1.html</guid>
<pubDate>Fri, 30 Jul 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/israel/part1.html" />
</item>
<item>
<title>Дело Егора Новиковского: Приложения к рассылке А. Алексеева</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>...Да, случай с Егором Новиковским не только не единичен, но чуть ли не массов. В данном случае он лишь, может быть, особенно показателен. Именно его заурядность, пожалуй, дает основания для тематического общественного вмешательства. </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Wed, 28 Jul 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>Мини-газета "Петля обратной связи" - №1(9) - июль 2008</title>
<link>http://feedbackgroup.info/minigaz/july10.html</link>
<description>К 30-ой годовщине смерти Владимира Семёновича Высоцкого.
Содержание: 1. С кем Высоцкий? 2. К народу</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Мини-газета "Петля обратной связи"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/minigaz/july10.html</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/minigaz/july10.html" />
</item>
<item>
<title>Дело Егора Новиковского и вокруг него</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</link>
<description>Мы предлагаем читателям нашего сайта ознакомиться с материалами дела и защиты Егора Новиковского из Санкт-Петербурга. Эта история молодого человека, инвалида 2-й группы, особенно важна для наблюдения общественности и драматична именно своей обыденностью в сегодняшней России. То, что случилось с Егором, может случиться едва ли не с каждым из нас. Поэтому мы не должны мириться с фактами злоупотреблений и произвола в действиях сотрудников правоохранительных органов в отношении отдельного, тем более - нездорового человека.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Права гражданина// Право на защиту от незаконного уголовного преследования</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jul 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/egor_novikovskiy.html" />
</item>
<item>
<title>Мировоззренческая переписка «куколки» с «жуком» на навозной куче или «Пессимистическая комедия»</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/inna.html</link>
<description>Мы считаем важным опубликовать переписку Бродского Д.А. со своими знакомыми для понимания того, с каким личностным багажом входили в «перестройку» более-менее образованные молодые люди в России.</description>
<author>Бродский Д.</author>
<category>Психология мировоззрения// Полемика</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/inna.html</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jul 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/inna.html" />
</item>
<item>
<title>Хор Флотилии ненависти: "Мы развели Мир"</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/index.htm#judo</link>
<description>Настал момент, мы наконец покажем всем. Весь мир увидит и в сети, и в CNN. Но никто не гибнет тут, ну как же выбраться из пут?</description>
<author>Латма</author>
<category>Юдофобия//Паранойя</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/index.htm#judo</guid>
<pubDate>Sun, 20 Jun 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/index.htm#judo" />
</item>
<item>
<title>Татьяна Толстая - "Не могу молчать"</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/tolstaya.htm</link>
<description>Пушкин был еврей. 
Его настоящая фамилия – Пушкинд. Факсимиле его собственноручной подписи часто воспроизводится, так что любой может в этом убедиться собственными глазами. Так и написано: «Пушкинд». Кроме того, его брата звали Лев, прадедушку – Абрам, а бабушку и вовсе – Сара. Что-нибудь не ясно?</description>
<author>Татьяна Толстая</author>
<category>Юдофобия//Паранойя</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/tolstaya.htm</guid>
<pubDate>Sun, 20 Jun 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/tolstaya.htm" />
</item>
<item>
<title>Взгляды Ф.Шаляпина</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/shalyapin.htm</link>
<description> «Мне было близко стремление моих друзей к правде жизни, к справедливости, красоте…»...


Ф.Ш. выбирал между взглядами, согласно которым только физическая сила народа приводит к справедливости, и другими, согласно которым только силой духа можно добиться успеха. </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/shalyapin.htm</guid>
<pubDate>Sun, 20 Jun 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/shalyapin.htm" />
</item>
<item>
<title>Психологические и мировоззренческие основания межэтнической ксенофобии или: «Найти дохлую крысу…»</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/prichvin.htm</link>
<description>В городе не очень большом, в черносотенной слободке, на Сборной улице, поселился я в годе, когда кричали: "Бей жидов!" Не успел я хорошенько устроиться, мальчишки уличные стали кричать на меня: "Жид!", за мальчишками и взрослые, и все за мои черные волосы. Прислуга Маша пришла наниматься к нам и спрашивает: " А вы не жиды? Нет? Честное слово, вы не жиды? Я боюсь…"</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/prichvin.htm</guid>
<pubDate>Sun, 20 Jun 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/prichvin.htm" />
</item>
<item>
<title>Мордовцев о евреях России</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/mordovzev.htm</link>
<description> Мордовцев Даниил Лукич (1830- 1905) – украинский и русский историк, писатель


1. Мордовцев о Павле Ягужинском:


В историческом романе «Царь и гетман» (Спб., 1884) писатель сочувственно изобразил личность Павла Ягужинского (впоследствии приближенного Петра I) – выходца из образованной еврейской семьи. </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/mordovzev.htm</guid>
<pubDate>Tue, 18 May 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/mordovzev.htm" />
</item>
<item>
<title>А.Литвиненко о Березовском и о евреях</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/litvin.htm</link>
<description> Вот какой содержательный разговор получился у Александра Литвиненко с коллегами по ФСБ по поводу бизнесмена Бориса Абрамовича Березовского:

«Как ты можешь с ним общаться? Это же вор. Обокрал всю Россию».

Я спросил: «Если он украл, то у кого? Назовите потерпевшего». </description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/litvin.htm</guid>
<pubDate>Tue, 18 May 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/litvin.htm" />
</item>
<item>
<title>А.Куприн. «Обида»</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/kuprin.htm</link>
<description>Свидетельство кровавых еврейских погромов на юге Российской империи, организованных царских правительством.</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/kuprin.htm</guid>
<pubDate>Thu, 13 May 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/kuprin.htm" />
</item>
<item>
<title>И.Бунин. «Окаянные дни»</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/bunin.htm</link>
<description>О русском народе и евреях…</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/bunin.htm</guid>
<pubDate>Tue, 11 May 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/bunin.htm" />
</item>
<item>
<title>Анна Ахматова о Вадиме Шефнере</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/ahmatova.htm</link>
<description>На протяжении чуть ли не сорока лет всё собирал­ся написать ему — дескать, Ваше творчество во­шло в мою жизнь, стало её частью... и прочие банальности. А что ещё из себя выжмешь? Так вот и не написал, как-то неловко было, да и думалось — зачем ему это... </description>
<author>Александр ЛЕЙЗЕРОВИЧ (Калифорния)</author>
<category>Русские о евреях</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/ahmatova.htm</guid>
<pubDate>Tue, 11 May 2010 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/hrest/ahmatova.htm" />
</item>
<item>
<title>Очередной день памяти жертв депортации вайнахов</title>
<link>http://feedbackgroup.info/listovka/febr23.html</link>
<description>«Весь путь от гор Чечни и Ингушетии до степей Казахстана был отмечен кровавыми знаками, цепью из трупов, выбрасываемых конвоем из вагонов прямо на снег»</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Листовки группы "Обратная связь"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/listovka/febr23.html</guid>
<pubDate>Sat, 27 Feb 2010 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/listovka/febr23.html" />
</item>
<item>
<title>ГРАЖДАНАМ РОССИИ! КТО С МЕЧЕМ ИДЕТ, ОТ МЕЧА И ПОГИБНЕТ.</title>
<link>http://feedbackgroup.info/listovka/grazhd.html</link>
<description>Сегодня ты расправляешься со своим «врагом», завтра ты не знаешь, кто твой друг. Послезавтра «врагом» становишься ты. Выводы из печального опыта человечества помогут не допустить таких трагедий в будущем!</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Листовки группы "Обратная связь"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/listovka/grazhd.html</guid>
<pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/listovka/grazhd.html" />
</item>
<item>
<title>Повиниться никогда не поздно</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/guilty.html</link>
<description> Из каждой ситуации есть достойный, не очень достойный и мерзкий выходы.

В случае с народами Балтии мы, российский народ, на волне эйфории от переживания собственного освобождения от коммунистического деспотизма, в целом, скорее всего, заняли достойную позицию.

В отношении Грузии мы повели себя уже далеко не так достойно.</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Проблемы ксенофобии</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/guilty.html</guid>
<pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/guilty.html" />
</item>
<item>
<title>Личностное науковедение (на примере современной российской социологии)</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/lichnost.html</link>
<description>История науки складывается из истории научных идей, истории института науки и истории творцов науки. В современной российской социологии находим яркий пример становления историко-биографического направления науковедческих исследований. Исследуя «самих себя», социологи реализуют также и задачи, выходящие за рамки истории и социологии науки, относящиеся к проблематике «человека в обществе и общества в человеке» вообще.</description>
<author>А. Н. Алексеев</author>
<category>Методологические проблемы социологии</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/lichnost.html</guid>
<pubDate>Sun, 05 Jul 2009 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/lichnost.html" />
</item>
<item>
<title>Список некоторых научных и публицистических работ, рекомендуемых для прочтения посетителям нашего сайта</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html</link>
<description>Идея создания списка работ, предлагаемых ниже  читателю, вынашивалась мною многие годы.  Он  получился, конечно же,  далеко не полным и, с точки зрения  поставленной задачи, весьма несовершенным, но в нем есть такие библиографические материалы, которые, по-моему, делают его  достойным обнародования.</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Библиография</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html</guid>
<pubDate>Sun, 05 Jul 2009 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html" />
</item>
<item>
<title>От ничтожности к сопоставимости с Мирозданием или к вопросу о смысле существования человека</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/nichtozh.html</link>
<description>Каждый человек возникает с большой долей случайности и значимость его в момент зачатия в сравнении со значимостью Мироздания стремится к бесконечно малой величине. Но значимость самого Мироздания, хотя оно и абсолютно необходимо прибывает, возникает только в понимании разумных систем, и, в этом смысле, она аналогична субъективной значимости родителей в глазах их чада. </description>
<author>Бродский Дмитрий </author>
<category>Философия надежды - Психология мировоззрения</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/nichtozh.html</guid>
<pubDate>Mon, 20 Apr 2009 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/nichtozh.html" />
</item>
<item>
<title>Воспоминания об отце Георгии Чистякове</title>
<link>http://feedbackgroup.info/wal/heroes/chistyakov.htm</link>
<description> Мы предлагаем Вашему вниманию воспоминания православного правозащитника Андрея Налётова о своём духовнике о. Георгии Чистякове, впервые опубликованные на сайте Храма Косьмы и Дамиана: http://www.damian.ru

Мы включили это воспоминание в данный раздел потому, что считаем о. Георгия Чистякова Героем человечности. Об этом говорит всё его служение. </description>
<author>Андрей Налётов</author>
<category>Герои Человечности</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/wal/heroes/chistyakov.htm</guid>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/wal/heroes/chistyakov.htm" />
</item>
<item>
<title>Достойны ли мы своего правительства?</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_6.html</link>
<description> Война России против Грузии положила конец всем иллюзиям на изменение ситуации в России к лучшему.

Мы снова оказываемся в изоляции «благодаря» нашим правителям и общественному попустительству им, и такое развитие событий стало с определенного исторического момента необратимым.

Думаем, что таким моментом стали события второй чеченской войны, отставка Б.Ельцина и передача власти чекистам в лице В.Путина. </description>
<author>Батенкова Лена, Бродский Дмитрий</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_6.html</guid>
<pubDate>Thu, 16 Oct 2008 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_6.html" />
</item>
<item>
<title>Заявление правозащитников по поводу войны в Южной Осетии</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_5.html</link>
<description>8 августа Россия под предлогом "защиты российских граждан" в самопровозглашенной республике Южная Осетия начала агрессию против Грузии.

По сообщениям СМИ, самолеты ВВС России сбросили бомбы на Гори. Как заявили грузинские официальные лица, российские самолеты бомбили Поти, Сенаки и Цхинвали. Российские СМИ сообщили, что в Цхинвали вошли воздушно-десантные войска РФ.

Вечером 8 августа на заседании Совета безопасности ООН представитель России в ООН Виталий Чуркин открыто признал факт бомбардировок грузинской территории.</description>
<author>Правозащитники</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_5.html</guid>
<pubDate>Thu, 16 Oct 2008 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_5.html" />
</item>
<item>
<title>Кикабидзе будет защищать свободу Украины от России</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_4.html</link>
<description>«После нового осложнения отношений России и Грузии Кикабидзе отказался от концерта в Москве к собственному 70-летнему юбилею, намеченному на 4 октября. «Очень грустно мне сейчас говорить о московском концерте, но, наверное, я не приеду. Посмотрите телевизор, загляните в Интернет - и увидите, на что похожи наши маленькие города. Невинные люди страдают, очень много убитых - как в такой ситуации я могу приехать и петь ?!» - сказал Вахтанг Кикабидзе.</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_4.html</guid>
<pubDate>Thu, 02 Oct 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_4.html" />
</item>
<item>
<title>Мысли Отара Иоселиани</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_3.html</link>
<description> Из интервью Антона Долина с Отаром Иоселиани в статье- интервью

«Тот, кто думает, не одинок» («Московские новости»,32(1349), 2006, с.40).</description>
<author>Группа "Обратная связь"</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_3.html</guid>
<pubDate>Fri, 26 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_3.html" />
</item>
<item>
<title>Размышления Эдуарда Амбросимовича Шеварднадзе</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_2.html</link>
<description>1. По мнению грузинской интеллигенции, Гамсахурдиа был аналогом Жириновскому.
2. Шеварднадзе же они хотя и считают человеком хитрым и коварным, но благодарны ему.
Оказывается, с приходом к власти он бесплатно дал каждому крестьянину по 50 соток, благодаря чему грузины избежали голодомора.
Читатель может и сам составить впечатления о взглядах Э. Шеварднадзе: </description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_2.html</guid>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_2.html" />
</item>
<item>
<title>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ. Вместо эпиграфа</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_1.html</link>
<description>	<p align="center"><i>
		Не благородный древний грек,<br/>
		а варвар – подлый печенег,<br/> 
		сметенный вечной мглою,<br/>
		в своей степи давным-давно<br/>
		пил виноградное вино из черепа героя.<br/>
		<br/>
		Грузин – сознательный Вано<br/>
		смотрел на вещи строго<br/>
		и виноградное вино<br/>
		пил всякий раз из рога.<br/>
		<br/>
		Не всё равно? Не всё равно!<br/> 
		Подонком быть не мудрено.<br/>
		Замечу, как любитель вин:<br/>
		мне больше нравится грузин.<br/>
	</i>
	</p></description>
<author>Николай Иванович Глазков (1919-1979)</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ ГРУЗИИ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_1.html</guid>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/georg_1.html" />
</item>
<item>
<title>О незалежной Украине</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/revansh.html</link>
<description> Российские реваншисты делают всё, чтобы независимая Украина стала слабой, больной и вновь запросилась в Союз, как маленькая девочка.

Они радуются её трудностям и вместо того, чтобы помогать своей старшей сестре (Киевская Русь), они душат её экономической блокадой с далеко идущими целями.

Народ Феодосии и Крыма - вспомни Чечню, сравненную с землёй.

То же было и там, в преддверье ввода туда российских войск.

Ведь и в Чечне русскоязычное население было настроено на приход русских братьев.

Где эти люди теперь: русские, украинцы, армяне, евреи и т.п.? </description>
<author>Миролюбивый странник</author>
<category>ИМПЕРСКАЯ ПОЛИТИКА РОССИИ В ОТНОШЕНИИ УКРАИНЫ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/revansh.html</guid>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/revansh.html" />
</item>
<item>
<title>Список некоторых научных и публицистических работ, рекомендуемых для прочтения посетителям нашего сайта</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html</link>
<description>Идея создания списка работ, предлагаемых ниже читателю, вынашивалась мною многие годы... Задача, стоящая перед нами, заключается в том, чтобы помочь взыскующим истину читателям пройти путь от постижения высоких эмпирий теории до применения их в общественной практике.

Мы убеждены, что «хорошая теория очень практична», и надеемся на то, что, вооружившись надежным теоретическим инструментарием, нашим старым и новым товарищам по поиску истины, будет легче понять себя и общество (и российское, и любое другое).

В согласии с известным определением личной свободы: «Свобода есть осознанная (или «познанная») необходимость» - понять означает сделать свой, достойный личности, выбор пути общественной практики в каждый момент общественного бытия. </description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Библиография</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html</guid>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/bibl.html" />
</item>
<item>
<title>Причины и следствия</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/prichiny.html</link>
<description>«В конце семидесятых работал я учителем в горном ауле Тазбичи. […]
 В  горных чеченских аулах к русским относятся подчёркнуто враждебно, и неважно, что приехал ты учить их детей, оставив ради этого городской быт и присущие цивилизации удобства жизни. Для местных ты чужак, и если к тому же ты не понимаешь их язык, то,  разговаривая при тебе на своём наречии, тебя могут называть самыми последними словами, потешаясь в душе твоему непониманию и «невежеству». 
Михаил Жуков «Месяц серебристый», [М,], 2004, Самиздат,  с.50
Комментарии:
Задумывался ли автор, приведенных строк, о том,  на каком основании 
</description>
<author>Бродский Дмитрий</author>
<category>Причины войны против чеченской республики Ичкерия</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/prichiny.html</guid>
<pubDate>Fri, 12 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/prichiny.html" />
</item>
<item>
<title>События в Социологическом институте РАН как ситуация, моделирующая современные
процессы в российской общественной
науке</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/alekseev.htm</link>
<description> Мы сочли необходимым разместить на сайте группы «Обратная связь» материалы, касающиеся ситуации, сложившейся в Социологическом институте Российской академии наук Санкт-Петербурга (СИ РАН), в связи с деятельностью его аттестационной комиссии и его администрации вообще.

Почему для нас это важно?

Прежде всего, потому, что это прямо касается судьбы известного российского социолога, оригинального ученого Андрея Николаевича Алексеева, ментально близкого нам человека, профессиональная деятельность которого давно вызывала у нас уважение и восхищение.


Но, вместе с тем, на наш взгляд, проблема гораздо шире – она касается принципиальных вопросов в области гражданских прав российских граждан. </description>
<author>Группа «Обратная связь»</author>
<category>Подавление деятельности научного сообщества</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/alekseev.htm</guid>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/alekseev.htm" />
</item>
<item>
<title>Соловки. Фрагменты из поэмы</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/solovki.html</link>
<description><p align="center"><i>Когда я вспоминаю Соловки,<br/>В душе такая тишина стоит.<br/>Над озером Святым туман висит,<br/>И боль невыразимая томит.<br/></i></p></description>
<author>А.Осипова</author>
<category>Защита прав человека и гражданина - жертв преступных преследований</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/solovki.html</guid>
<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/solovki.html" />
</item>
<item>
<title>Мини-газета "Петля обратной связи" - №5(8) - июнь 2008</title>
<link>http://feedbackgroup.info/minigaz/june08.html</link>
<description>Содержание выпуска:
1. Тарас Шевченко о судьбе народов Кавказа (поэма «Кавказ»)
2. Николай Гумилев о счастье, которое не построишь на горе, причинённом другим людям (стихотворение «Загробное мщение»)
3. Митя Братвсембродский . Текст песни «Ты!»
4. М. Бутырбродский. «О слугах народа»
</description>
<author>Группа «Обратная связь»</author>
<category>Мини-газета "Петля обратной связи"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/minigaz/june08.html</guid>
<pubDate>Tue, 22 Jul 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/minigaz/june08.html" />
</item>
<item>
<title>Мини-газета "Петля обратной связи" - №3(6) - декабрь 2007</title>
<link>http://feedbackgroup.info/minigaz/december07.html</link>
<description>Содержание номера:
1. Все мы сыны и дочери Человечества, но не собственность возомнивших о себе…

2. На России затягивается петля положительных деструктивных обратных связей </description>
<author>Группа «Обратная связь»</author>
<category>Мини-газета "Петля обратной связи"</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/minigaz/december07.html</guid>
<pubDate>Tue, 22 Jul 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/minigaz/december07.html" />
</item>
<item>
<title>Письмо следователю - Елена Батенкова</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo2.htm</link>
<description>Уважаемый Евгений Евгеньевич!

Мне стало известно, что именно Вы ведете дело за номером 402588 по обвинению Андрея Владимировича Ерофеева и Юрия Вадимовича Самодурова «в разжигании религиозной вражды к христианам и православным христианам в особенности» (ст. 282. ч.2).

У меня нет сомнений в Вашей квалификации и профессионализме и я уверена, что Вам, как и огромному числу граждан России, эти обвинения представляются абсурдными, ибо организация небольшой выставки известных художников – это не подстрекательство к погрому и бунту, а лишь реализация конституционного права на творческую деятельность. А вот призывы так называемой «православной общественности» к закрытию Музея и общественного центра имени Андрея Сахарова, требования заключить под стражу Самодурова и Ерофеева – это и есть, по сути, разжигание вражды и ненависти!</description>
<author>Елена Батенкова</author>
<category>Право на свободу выражения мнений</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo2.htm</guid>
<pubDate>Fri, 11 Jul 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo2.htm" />
</item>
<item>
<title>Письмо следователю - Дмитрий Бродский</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo1.htm</link>
<description>Уважаемый гражданин следователь!

Как мне стало недавно известно, Вам поручено расследовать «дело», по которому обвиняются деятели культуры и правозащиты граждане Андрей Владимирович Ерофеев и Юрий Вадимович Самодуров.

В чём же состав их преступления? В организации выставки «Запретное искусство». Действительно, на этой выставке можно было встретить на чей-то взгляд ироничные и даже кощунственные картинки. Ну и что из этого? Здесь я не вижу состава преступления по статье «разжигание религиозной розни». Это может быть поводом для идеологической полемики или полемики о вкусе и взглядах авторов.</description>
<author>Дмитрий Бродский </author>
<category>Право на свободу выражения мнений</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo1.htm</guid>
<pubDate>Fri, 11 Jul 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/pismo1.htm" />
</item>
<item>
<title>Взгляд Романа Карцева</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/karzev.htm</link>
<description>Российский артист Роман Карцев (по отцу фамилия - Кац) - размышляет о США, России и мире</description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Антиамериканизм</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/karzev.htm</guid>
<pubDate>Thu, 05 Jun 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/karzev.htm" />
</item>
<item>
<title>Признание депутата Прокурору Республики</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/shashura.html</link>
<description>Депутат Сергей Шашурин стоял на думской трибуне, потрясая документами, и кричал, что он знает, где хранятся 786 тонн золота, похищенного из России. Вечером 25 января полупустой зал ГД мирно спал. Для выступления Шашурин впервые за шесть лет своего депутатства надел галстук</description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Чеченофобия</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/shashura.html</guid>
<pubDate>Thu, 05 Jun 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/shashura.html" />
</item>
<item>
<title>Сова Минервы вылетает еще не поздно</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/minerva.htm</link>
<description>О книге Е.Т.Гайдара «Гибель империи. Уроки для современной России», М, 2007.</description>
<author>Статья В.В.Сокирко под редакцией Бродского Дмитрия</author>
<category>В защиту конституционного права в России</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/minerva.htm</guid>
<pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/minerva.htm" />
</item>
<item>
<title>Досрочно против всех</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/dosrochno.htm</link>
<description>У большинства специалистов в области избирательных систем и электоральных технологий не вызывает сомнений, что избирательная система России давно нуждается в радикальной реформе, необходимость проведения которой достаточно убедительно высветили прошедшие в последние годы выборы.</description>
<author>Б.А.Макаров, независимый эксперт. С комментариями Д.Бродского</author>
<category>Правовой консилиум</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/dosrochno.htm</guid>
<pubDate>Sat, 10 May 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/dosrochno.htm" />
</item>
<item>
<title>Время года - война</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/vremvoyna.html</link>
<description>«Время года - осень. Год - 92-й. Война на Кавказе». Эта фраза из старой записной книжки звучит сегодня, как перевод с латыни. Я нацарапал ее ночью, лежа на мешках с мукой в трюме кораблика без огней, на ощупь пробиравшегося к Сухумскому порту. С берега доносились автоматные очереди. Ветер упаковывал их в теплую влажную вату. Смерть была далекой и пахла морем.</description>
<author>Станислав Божко</author>
<category>Свидетельства очевидцев</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/vremvoyna.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 May 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/vremvoyna.html" />
</item>
<item>
<title>«Судьба чеченца»</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/histchech.html</link>
<description>История жизни Хизара Ахмадова, записанная с его слов Сапият Масаевой. Мы публикуем фрагменты из повести, позволяющие получить представление о положении чеченцев в изгнании, об их мечте и нескончаемых страданиях. Бесхитростен и честен рассказ Х. Ахмадова. Народен и прозрачен язык его стихов. Незабываемы сюжет и юмор ситуаций. Возникает чувство знакомства с талантливым и добрым человеком, всю жизнь пробивающимся «сквозьтернии к звездам». Но звёзды пока не доступны людям.</description>
<author>Сапият Масаева. Составитель - Д.Бродский</author>
<category>История чеченцев</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/histchech.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 May 2008 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/histchech.html" />
</item>
<item>
<title>Все мы сыны и дочери Человечества, но не собственность возомнивших о себе …</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/bodies.htm</link>
<description>В вопросе о невыдаче тел людей, убитых от имени государства, в настоящее время в нашем растерянном обществе конкурируют лишь два подхода.</description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Проблемы ксенофобии</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/bodies.htm</guid>
<pubDate>Sat, 19 Jan 2008 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/bodies.htm" />
</item>
<item>
<title>МНОБ - маленький осколок больших надежд - 2</title>
<link>http://feedbackgroup.info/mipl/doc/oskolok2.htm</link>
<description>Это рассказ о феномене общественных библиотек и об одной из них, Московской независимой общественной библиотеке, о том, какие изменения претерпевало всё движение негосударственных библиотек, и как изменялась наша библиотека с точки зрения смысла её существования, поставленных целей и средств их достижения с учётом динамики социально-политической обстановки в России.</description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>История МНОБ</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/mipl/doc/oskolok2.htm</guid>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/mipl/doc/oskolok2.htm" />
</item>
<item>
<title>Есть ли корреляция между техническим и этическим совершенствованием человека?</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/volnodumez.html</link>
<description> По материалам выступления Дмитрия Бродского в Клубе «Вольнодумец» 4 апреля 2007 года в Музее и общественном центре им. Андрея Сахарова в рамках дискуссии между сторонниками коммунистического и демократического направления по теме: «Сопутствует ли техническому прогрессу нравственное развитие человека?» </description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Психология мировоззрения</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/volnodumez.html</guid>
<pubDate>Thu, 04 Oct 2007 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/volnodumez.html" />
</item>
<item>
<title>Рождение оправдательных мифов</title>
<link>http://feedbackgroup.info/findman/myth.html</link>
<description>Миф 1. О женщине

Широко распространен предрассудок, что женщины сексуальнее мужчин.

Однако, если не быть предубежденным сексистом, придётся признать, что мужчины в среднем более чувственны. Свидетельством этому служит хотя бы тот факт, что мужчины активнее в поисках партнёрши, а женщины более инертны и избирательны.

Чем же обусловлено вышеприведённое расхожее мнение, вынесенное мною в начало этих заметок? </description>
<author>Дмитрий Бродский</author>
<category>Психология мировоззрения</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/findman/myth.html</guid>
<pubDate>Wed, 03 Oct 2007 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/findman/myth.html" />
</item>
<item>
<title>ДОЛГАЯ ДОРОГА «ВАЛЕРИКА» (О книге «Валерик - смерти река»)</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/valerik.htm</link>
<description>На одном из стендов ноябрьского Санкт-Петербургского международного книжного салона скромно, едва заметно, стояла маленькая книжица издательства «Деан». Ни рекламы, ни анонсов на выход этой книги не было - сам автор до последнего дня не верил тому, что «гиблое дело» удалось.

Семь лет роман «Валерик - смерти река» петербургского автора Владимира Киверецкого кочевал по издательствам, бродил в Интернете, передавался «в списках», его читали в Грозном и Париже, рекомендовали издателям известные писатели и общественные деятели. Все было бесполезно.</description>
<author>Александр Скобов, член Антивоенного комитета.</author>
<category>Чеченофобия - библиография</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/valerik.htm</guid>
<pubDate>Tue, 02 Oct 2007 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/valerik.htm" />
</item>
<item>
<title>Леонид Радзиховский: Маэстро урезал марш</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/leo.html</link>
<description>С «Русским маршем» происходят какие-то чудеса. Сперва от участия в нем с треском отказался ряд православных организаций, заявив, что «с поклонниками Гитлера и сторонниками оранжевых революций» им не по пути. «Поклонники Гитлера», впрочем, тоже в долгу не остались. РНЕ отрезало: «Мы не считаем возможным доверять выражение нашей гражданской позиции лицам еврейской национальности, нештатным сотрудникам спецслужб… участие в так называемом «русском марше» абсолютно неприемлемо».</description>
<author>Леонид Радзиховский, с комментариями Д.Бродского</author>
<category>Проблемы ксенофобии - полемика</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/leo.html</guid>
<pubDate>Sun, 08 Jul 2007 00:00:00 EEST</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/leo.html" />
</item>
<item>
<title>О депортации вайнахов</title>
<link>http://feedbackgroup.info/proetcon/listovka22feb07.html</link>
<description>Сегодняшний день - трагическая дата в истории чеченцев и ингушей. 23 февраля 1944 года русские солдаты вошли в их села как каратели. Почему так важно помнить об этом нам, живущим в России сегодня? Да потому, что и сегодня мы живем в стране, жизнь в которой обустраиваем не мы сами, а группа людей, возомнившая себя ГОСУДАРСТВОМ, присвоившая себе сомнительное право указывать нам, как правильно жить.</description>
<author>Группа «Обратная связь»</author>
<category>История чеченцев</category>
<guid isPermaLink="true">http://feedbackgroup.info/proetcon/listovka22feb07.html</guid>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 EET</pubDate>
<enclosure url="http://feedbackgroup.info/proetcon/listovka22feb07.html" />
</item>
</channel>
</rss>
